
As interações entre os objetos de um sistema podem gerar fortes dependências entre esses elementos.
Essas dependências aumentam a complexidade das eventuais alterações no funcionamento
do sistema. Consequentemente, o custo de manutenção aumenta. Mostraremos alguns padrões de
projeto que diminuem o acoplamento entre os objetos de um sistema orientado a objetos.
Veja abaixo um resumo do objetivo de cada padrão estrutural.


Adapter: Permitir que um objeto seja substituído por outro que, apesar de realizar a mesma tarefa,
possui uma interface diferente.

Bridge: Separar uma abstração de sua representação, de forma que ambos possam variar e produzir
tipos de objetos diferentes.

Composite: Agrupar objetos que fazem parte de uma relação parte todo de forma a tratá-los sem  distinção.

Decorator: Adicionar funcionalidade a um objeto dinamicamente.

Facade: Prover uma interface simplificada para a utilização de várias interfaces de um subsistema.

Front Controller: Centralizar todas as requisições a uma aplicaçãoWeb.

Flyweight: Compartilhar, de forma eficiente, objetos que são usados em grande quantidade.

Proxy: Controlar as chamadas a um objeto através de outro objeto de mesma interface.